國家主席習近平對政法工作作出重要指示

中央政法工作會議星期一在北京召開，中央政法委書記郭聲琨在會上傳達總書記習近平指示，指十八大以來，政法系統為維護穩定大局作出重要貢獻，希望全國政法戰線堅持黨對政法工作的絕對領導，履行好維護國家政治安全，確保社會大局穩定，促進社會公平正義，努力創造安全的政治環境及公正的法治環境。

全國多所高校的數十位老師發出《全國高校教師反性騷擾宣言》，希望教育部門及高校、中小學制定嚴格細緻的反性騷擾政策及規定，以支持和保護性騷擾受害者。截至星期一，已有最少五十六名教師實名聯署。

廣東茂名一間民辦小學，有一名學生家長患了重病，需要十萬元醫療費，學校老師發起捐款行動。不過，有學生家長投訴指，老師強迫學生捐款，不捐款的學生會被拉到講台拍照，並發到家長群組。校方解釋該老師當時只想幫患病家長，籌多點救命錢。事後已向校長作了檢討，校長亦對她進行了批評教育。